{
    "eid": "2-s2.0-85122213425",
    "title": "Inventory of Agroecological Practices as part of the \"Peasant to Peasant\" Methodology in Cear\u00e1: An instrument to decolonize a territory and (re)value peasant knowledge Invent\u00e1rio de Pr\u00e1ticas Agroecol\u00f3gicas na Metodologia \"de Campon\u00eas/a a Campon\u00eas/a\" no Cear\u00e1: Um instrumento para descolonizar o territ\u00f3rio e (re)valorizar o conhecimento campon\u00eas",
    "cover-date": "2021-12-01",
    "subject-areas": [
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Geography, Planning and Development",
            "@code": "3305",
            "@abbrev": "SOCI"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Environmental Science (all)",
            "@code": "2300",
            "@abbrev": "ENVI"
        }
    ],
    "keywords": [
        "Agroecology",
        "Decolonization",
        "Inventory of practices",
        "Peasant to peasant",
        "Territorialization"
    ],
    "authors": [
        "Ivanete Ferreira Fernandes",
        "Lia Pinheiro Barbosa",
        "Cosma Dos Santos Damasceno",
        "Peter Michael Rosset"
    ],
    "citedby-count": 2,
    "ref-count": 49,
    "ref-list": [
        "Salutog\u00eanese Campon\u00eas a Campon\u00eas: Uma metodologia para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade de popula\u00e7\u00f5es expostas a agrot\u00f3xicos",
        "A Jornada Universit\u00e1ria em Defesa da Reforma Agr\u00e1ria Popular nos sert\u00f5es de Crate\u00fas-CE",
        "Paradigma Epist\u00eamico do Campo e a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento na perspectiva dos movimentos ind\u00edgenas e camponeses na Am\u00e9rica Latina",
        "Educa\u00e7\u00e3o do campo e pedagogia camponesa agroecol\u00f3gica na Am\u00e9rica Latina: Aportes da La Via Campesina e da CLOC",
        "Movimentos sociais e Educa\u00e7\u00e3o do Campo na Am\u00e9rica Latina: Aprendizagens de um percurso hist\u00f3rico",
        "Apontamentos sociohist\u00f3ricos para uma discuss\u00e3o sobre a Agroecologia no Semi\u00e1rido Brasileiro",
        "A constru\u00e7\u00e3o da agroecologia no semi\u00e1rido. A Metodologia De Campon\u00eas a Campon\u00eas no Assentamento Santana, Cear\u00e1, Brasil",
        "Can the state take agroecology to scale? Public policy experiences in agroecological territorialization from Latin American",
        "Agroecologia",
        "Taking agroecology to scale: The Zero Budget Natural",
        "Farming peasant movement in Karnataka, India",
        "Revolu\u00e7\u00e3o Verde: Impactos sobre os conhecimentos tradicionais",
        "Relat\u00f3rio do Encontro",
        "Di\u00e1logo de saberes in La V\u00eda Campesina: Food sovereignty and agroecology",
        "The long road: Rural youth, farming and agroecological formaci\u00f3n in Central America",
        "Mediated territoriality: Rural workers and the efforts to scale out agroecology in Nicaragua",
        "Bringing agroecology to scale: Key drivers and emblematic cases",
        "Educa\u00e7\u00e3o em agroecologia: Percurso da constru\u00e7\u00e3o de uma proposta pedag\u00f3gica para as escolas do campo do Extremo Sul da Bahia",
        "A Metodologia do Campon\u00eas a Campon\u00eas aplicada em Cuba",
        "Social organization and process in bringing agroecology to scale",
        "A territorializa\u00e7\u00e3o da agroecologia na disputa de projetos, e os desafios para as escolas do campo",
        "Territorializa\u00e7\u00e3o da agroecologia na Via Campesina",
        "Autonom\u00eda y los movimientos sociales del campo en Am\u00e9rica Latina: Un debate urgente",
        "The Campesino-to-Campesino agroecology movement of ANAP in Cuba: Social process methodology in the construction of sustainable peasant agriculture and food sovereignty",
        "Agroecolog\u00eda, territorio, recampesinizaci\u00f3n y movimientos sociales",
        "Agroecology and La Via Campesina II. Peasant agroecology schools and the formation of a sociohistorical and political subject",
        "O saber campon\u00eas: Apropria\u00e7\u00e3o dos Recursos no Sert\u00e3o dos Inhamuns - CE",
        "Agroecology and La Via Campesina I. The symbolic and material construction of agroecology through the dispositive of \"peasant-to-peasant\" processes"
    ],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "Fortaleza",
            "@id": "60021606",
            "affilname": "Universidade Estadual do Cear\u00e1",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60021606",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "San Cristobal de las Casas",
            "@id": "60121765",
            "affilname": "El Colegio de la Frontera Sur",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60121765",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "@id": "60032751",
            "affilname": "Universidade Paulista",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032751",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "@id": "60028190",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60028190",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Itarema",
            "@id": "127431152",
            "affilname": "Escola de Ensino M\u00e9dio do Campo Francisco Ara\u00fajo Barros",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/127431152",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Monsenhor Tabosa",
            "@id": "127430994",
            "affilname": "Escola de Ensino M\u00e9dio do Campo Florestan Fernandes",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/127430994",
            "affiliation-country": "Brazil"
        }
    ],
    "funding": [
        "CNPq",
        "Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico"
    ]
}