{
    "eid": "2-s2.0-85122206262",
    "title": "Agroecology and La V\u00eda Campesina I. The symbolic and material construction of agroecology through \"peasant-to-peasant\" processes Agroecolog\u00eda y La V\u00eda Campesina I. La construcci\u00f3n simb\u00f3lica y material de la agroecolog\u00eda a trav\u00e9s de los procesos de \"campesina(o) a campesina(o)\"",
    "cover-date": "2021-12-01",
    "subject-areas": [
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Geography, Planning and Development",
            "@code": "3305",
            "@abbrev": "SOCI"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Environmental Science (all)",
            "@code": "2300",
            "@abbrev": "ENVI"
        }
    ],
    "keywords": [
        "Agroecology",
        "Dispositive",
        "La V\u00eda Campesina",
        "Peasant-to-peasant process",
        "Scaling up"
    ],
    "authors": [
        "Valent\u00edn Val",
        "Peter Rosset",
        "Carla Zamora Lomel\u00ed",
        "Omar Felipe Giraldo",
        "Dianne Rocheleau"
    ],
    "citedby-count": 2,
    "ref-count": 116,
    "ref-list": [
        "Agroecology: Principles and strategies for designing sustainable farming systems",
        "Scaling up agroecological approaches for food sovereignty in Latin America",
        "Agroecology scaling up for food sovereignty and resiliency",
        "The agroecological revolution in Latin America: Rescuing nature, ensuring food sovereignty and empowering peasants",
        "Educa\u00e7\u00e3o do Campo [education for and by the countryside] as a political project in the context of the struggle for land in Brazil",
        "Movimentos sociais e educa\u00e7\u00e3o do campo na am\u00e9rica latina: Aprendizagens de um percurso hist\u00f3rico",
        "Agricultura sostenible campesino-ind\u00edgena, soberan\u00eda alimentaria y equidad de g\u00e9nero. Seis experiencias de organizaciones ind\u00edgenas y campesinas en M\u00e9xico, Programa de Intercambio",
        "Transnational agrarian movements: Origins and politics, campaigns and impact",
        "What is a dispositive?",
        "Agroecolog\u00eda Pol\u00edtica: Transici\u00f3n social y campesinado",
        "United Nations Special Rapporteur on the Right to Food, Briefing Note 01. Countries tackling hunger with a right to food approach",
        "Post-scriptum sobre las sociedades de control",
        "Situaci\u00f3n econ\u00f3mica actual: Algunas reflexiones",
        "The invention of development",
        "El 'postdesarrollo' como concepto y pr\u00e1ctica social",
        "Scaling up agroecology initiative: Transforming food and agricultural systems in support of the SDGs",
        "Editorial: Agroecology as a transformative transdiscipline",
        "Sobre a tipolog\u00eda de territorios",
        "Territorios y Soberan\u00eda Alimentaria",
        "Innovaci\u00f3n social y desarrollo local. Potencialidades y limitaciones de los gobiernos locales para la promoci\u00f3n del desarrollo",
        "Agroecolog\u00eda y agricultura org\u00e1nica en Nicaragua. G\u00e9nesis, institucionalizaci\u00f3n y desaf\u00edos",
        "\u00bfQu\u00e9 es un dispositivo?: Foucault, Deleuze, Agamben. A Parte Rei",
        "Convivialidad y agroecolog\u00eda",
        "Agroecology as a territory in dispute: Between institutionality and social movements",
        "Scaling-out and scaling-up agroecology",
        "Going to scale: what we have garnered from recent workshops",
        "Desarrollo rural, descentralizaci\u00f3n y articulaci\u00f3n de actores. La experiencia del desarrollo agrario municipal en Cuba",
        "Del mito de la desterritorializaci\u00f3n a la multiterritorialidad",
        "Scaling up sustainable agricultura. Lessons from the Campesino a Campesino movement",
        "Taking agroecology to scale: The Zero Budget natural farming peasant movement in Karnataka, India",
        "Declaraci\u00f3n de Shashe",
        "7 piezas sueltas en el rompecabezas mundial",
        "La Via Campesina: Transnationalizing peasant struggle and hope",
        "La Via Campesina: The birth and evolution of a transnational social movement",
        "Del conflicto de modelos para el mundo rural emerge la v\u00eda campesina como movimiento social transnacional",
        "Di\u00e1logo de saberes in La V\u00eda Campesina: Food sovereignty and agroecology",
        "Agroecological formaci\u00f3n in rural social movements",
        "Mediated territoriality: Rural workers and the efforts to scale out agroecology in Nicaragua",
        "Cambios en la pol\u00edtica agraria en Cuba. Redistribuci\u00f3n de tierras a gran escala a productores individuales",
        "Bringing agroecology to scale: Key drivers and emblematic cases",
        "Participaci\u00f3n y producci\u00f3n agraria en Cuba",
        "La reinvenci\u00f3n de los territorios",
        "Networked, rooted and territorial: Green grabbing and resistance in Chiapas",
        "La guerra por la tierra y el territorio",
        "Re-thinking agrarian reform, land and territory in La Via Campesina",
        "Social organization and process in bringing agroecology to scale",
        "The Campesino-to-Campesino agroecology movement of ANAP in Cuba: Social process methodology in the construction of sustainable peasant agriculture and food sovereignty",
        "Rural social movements and agroecology: Context, theory, and process",
        "La V\u00eda Campesina and agroecology",
        "Agroecolog\u00eda, territorio, recampesinizaci\u00f3n y movimientos sociales",
        "The 'Campesino a Campesino' Agroecology Movement in Cuba: Food sovereignty and food as a commons",
        "The political economy of land struggle in Brazil under Workers' Party governments",
        "La experiencia brasile\u00f1a de construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas en favor de la Agroecolog\u00eda",
        "Feminismo campesino y popular feminismo campesino y popular",
        "Protesta, movimientos sociales y dimensiones de la acci\u00f3n colectiva en Am\u00e9rica Latina",
        "The peasantries of the twenty-first century: The commoditization debate Revisited",
        "Pol\u00edticas p\u00fablicas y transici\u00f3n hacia la agricultura sostenible sobre bases agroecol\u00f3gicas en Cuba",
        "Evo Morales, transformismo, and the consolidation of agrarian capitalism in Bolivia",
        "Hacia la racionalidad liberadora en los movimientos sociales. Identidades y discontinuidades en un mundo donde quepan muchos mundos",
        "Sujeto y subjetividad: La problem\u00e1tica de las alternativas como construcci\u00f3n posible"
    ],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "San Cristobal de las Casas",
            "@id": "60121765",
            "affilname": "El Colegio de la Frontera Sur",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60121765",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "@id": "60032751",
            "affilname": "Universidade Paulista",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032751",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Mexico",
            "@id": "60032442",
            "affilname": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032442",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "@id": "60028190",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60028190",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Worcester",
            "@id": "60026910",
            "affilname": "Clark University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60026910",
            "affiliation-country": "United States"
        },
        {
            "affiliation-city": "Fortaleza",
            "@id": "60021606",
            "affilname": "Universidade Estadual do Cear\u00e1",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60021606",
            "affiliation-country": "Brazil"
        }
    ],
    "funding": []
}