{
    "eid": "2-s2.0-85110198283",
    "title": "Re-conceptualizing and decolonizing resilience from a peasant perspective",
    "cover-date": "2021-01-01",
    "subject-areas": [
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Renewable Energy, Sustainability and the Environment",
            "@code": "2105",
            "@abbrev": "ENER"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Development",
            "@code": "3303",
            "@abbrev": "SOCI"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Agronomy and Crop Science",
            "@code": "1102",
            "@abbrev": "AGRI"
        }
    ],
    "keywords": [
        "agroecologies",
        "chiapas",
        "epistemology",
        "Peasant agriculture",
        "resilience"
    ],
    "authors": [
        "T. Santiago-Vera",
        "P. M. Rosset",
        "A. Saldivar",
        "B. G. Ferguson",
        "V. E. M\u00e9ndez"
    ],
    "citedby-count": 5,
    "ref-count": 83,
    "ref-list": [
        "Conocimiento campesino \u2026 \u00bfCiencia para qu\u00e9?",
        "Effects of on-farm diversification strategies on smallholder coffee farmer food security and income sufficiency in Chiapas, Mexico",
        "Ecological vulnerability indicators",
        "Sustainability: A missing dimension in climate change adaptation discourse in Africa?",
        "\u201cI made a pact with God, with nature, and with myself\u201d: Exploring deep agroecology",
        "Componentes del proceso de resiliencia comunitaria: Conocimientos culturales, capacidades sociales y estrategias organizativas",
        "Making social sense of aquaculture transitions",
        "From metaphor to measurement: Resilience of What to What?",
        "Surrogates for resilience of social\u2013ecological systems",
        "Assessing resilience in coffee-dependent communities of honduras, nicaragua and haiti",
        "Is resilience socially constructed? Empirical evidence from Fiji, Ghana, Sri Lanka, and Vietnam",
        "Resilience Thinking Meets Social Theory Situating Social Change in Socio-ecological Systems (SES) Research",
        "Resilience for Whom? Emerging critical geographies of socio-ecological resilience",
        "Resilience and why it matters for farm management",
        "Livelihoods and landscapes at the threshold of change: Disaster and resilience in a Chiapas coffee community",
        "Prepared for the first session of the intergovernmental working group on a united nations declaration on the rights of peasants and other people working in rural areas, geneva",
        "Social-ecological systems, social diversity, and power: Insights from anthropology and political ecology",
        "Ecological Resilience In Theory And Application",
        "Climate Change",
        "The resilience of family farms: Towards a relational approach",
        "Using Participatory Approaches in Measuring Resilience and Development in Isiolo County, Kenya",
        "Racionalidad ambiental y di\u00e1logo de saberes: Sentidos y senderos de un futuro sustentable",
        "Beyond resilience and systems theory: Reclaiming justice in sustainability discourse",
        "Di\u00e1logo de saberes in la v\u00eda campesina: Food sovereignty and agroecology",
        "Peasant balances and agroecological scaling in Puerto Rican coffee farming",
        "Resilience and vulnerability: Complementary or conflicting concepts?",
        "La descolonizaci\u00f3n y el giro des-colonial",
        "Community resilience as a metaphor, theory, set of capacities, and strategy for disaster readiness",
        "Measuring rural community resilience: Case studies in New Zealand and Vermont, USA",
        "Colonialidad del poder, eurocentrismo y Am\u00e9rica Latina. La colonialidad del saber: Eurocentrismo y ciencias sociales",
        "Toward an historical agroecology: An academic approach in which time and space matter",
        "Racionalidades alternas en la teor\u00eda econ\u00f3mica",
        "Rural social movements and agroecology: Context, theory, and process",
        "Agroecolog\u00eda, territorio, recampesinizaci\u00f3n y movimientos sociales",
        "Resiliencia y transformaci\u00f3n agroecol\u00f3gica en el sur de M\u00e9xico: Validaci\u00f3n y ajuste de un m\u00e9todo participativo para fortalecer la resiliencia de sistemas campesinos",
        "Enfoques de la resiliencia ante el cambio clim\u00e1tico",
        "The economic resilience of regions: Towards an evolutionary approach",
        "The peasantries of the twenty-first century: The commoditization debate revisted",
        "A Handful of Heuristics and Some Propositions for Understanding Resilience in Social-Ecological Systems",
        "Contemporary Latin American inequality: Class struggle, decolonization, and the limits of liberal citizenship",
        "Closed Corporate Peasant Communities in Mesoamerica and Central Java"
    ],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "San Cristobal de las Casas",
            "@id": "60121765",
            "affilname": "El Colegio de la Frontera Sur",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60121765",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "@id": "60028190",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60028190",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Fortaleza",
            "@id": "60021606",
            "affilname": "Universidade Estadual do Cear\u00e1",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60021606",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Burlington",
            "@id": "60009500",
            "affilname": "University of Vermont",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60009500",
            "affiliation-country": "United States"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "@id": "60006028",
            "affilname": "Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\"",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60006028",
            "affiliation-country": "Brazil"
        }
    ],
    "funding": [
        "BPV-FUNCAP",
        "CUSRI",
        "Agropolis Foundation",
        "Fondazione Cariplo",
        "Chulalongkorn University",
        "CONACYT",
        "Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Apoio ao Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "Daniel & Nina Carasso Foundation"
    ]
}