{
    "eid": "2-s2.0-85122206547",
    "title": "Social principles of emancipatory agroecologies Principios sociales de las agroecolog\u00edas emancipadoras",
    "cover-date": "2021-12-01",
    "subject-areas": [
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Geography, Planning and Development",
            "@code": "3305",
            "@abbrev": "SOCI"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Environmental Science (all)",
            "@code": "2300",
            "@abbrev": "ENVI"
        }
    ],
    "keywords": [
        "Agroecology",
        "Autonomy",
        "Cooptation",
        "Post-development"
    ],
    "authors": [
        "Omar Felipe Giraldo",
        "Peter Michael Rosset"
    ],
    "citedby-count": 4,
    "ref-count": 68,
    "ref-list": [
        "Agroecolog\u00eda Chatarra: La captura corporativa de la agroecolog\u00eda",
        "Educa\u00e7\u00e3o do Campo [education for and by the countryside] as a political project in the context of the struggle for land in Brazil",
        "Pedagog\u00edas sentipensantes y revolucionarias en la praxis educativo-pol\u00edtica de los movimientos sociales de Am\u00e9rica Latina",
        "Educa\u00e7\u00e3o do campo e pedagogia camponesa agroecol\u00f3gica na Am\u00e9rica Latina: Aportes da La Via Campesina e da CLOC",
        "Movimentos sociais e Educa\u00e7\u00e3o do Campo na am\u00e9rica latina: Aprendizagens de um percurso hist\u00f3rico",
        "MST's experience in leveraging agroecology in rural settlements: Lessons, achievements, and challenges",
        "Construcci\u00f3n territorial de agroecolog\u00edas situadas: El Maestro Pueblo en Sanare, estado Lara-Venezuela",
        "Development from within: Agroecology and the quest for Utziil K'asleem in the Maya-Ach\u00ed Territory of Guatemala",
        "Agroecology on the periphery: A case from the Maya-Ach\u00ed territory, Guatemala",
        "Agroecology from the ground up: A critical analysis of sustainable soil management in the highlands of Guatemala, in\u00e9dito",
        "Los comunes, lugares de resistencia",
        "La insurrecci\u00f3n en curso",
        "From a pedagogy for liberation to liberation from pedagogy",
        "El desmoronamiento de la creencia en el Estado. Buen Vivir y autonom\u00eda de los pueblos",
        "Can the state take agroecology to scale? Public policy experiences in agroecological territorialization from Latin America",
        "La agroecolog\u00eda en una encrucijada: Entre la institucionalidad y los movimientos sociales",
        "Agroecology as a territory in dispute: Between institutionality and social movements",
        "Reproducci\u00f3n comunitaria de la vida. Pensando la transformaci\u00f3n social en el presente",
        "La convivencialidad",
        "Taking agroecology to scale: The zero-budget natural farming peasant movement in Karnataka, India",
        "Agricultura campesina sostenible: Por la soberan\u00eda alimentaria y la Madre Tierra",
        "Declaraci\u00f3n de G\u00fcira de Melena",
        "Agroecological research: Conforming -or transforming the dominant agro-food regime?",
        "Di\u00e1logo de saberes in La V\u00eda Campesina: Food sovereignty and agroecology",
        "Los mediadores pedag\u00f3gicos y la territorializaci\u00f3n de la agroecologia",
        "La V\u00eda Campesina y el desaf\u00edo de llevar la agroecolog\u00eda campesina a escala territorial: El papel de las escuelas",
        "Mediated territoriality: Rural workers and the efforts to scale out agroecology in Nicaragua",
        "Bringing agroecology to scale: Key drivers and emblematic cases",
        "Participation",
        "Re-thinking agrarian reform, land and territory in La V\u00eda Campesina",
        "Social organization and process in bringing agroecology to scale",
        "La reforma agraria, la tierra y el territorio: Evoluci\u00f3n del pensamiento de La V\u00eda Campesina",
        "A territorializa\u00e7\u00e3o da agroecologia na disputa de projetos, e os desafios para as escolas do campo",
        "Apoyos individualizados: \u00bfcontrainsurgencia o contenci\u00f3n social?",
        "Autonom\u00eda y los movimientos sociales del campo en Am\u00e9rica Latina: Un debate urgente",
        "The Campesino-to-Campesino agroecology movement of ANAP in Cuba: Social process methodology in the construction of sustainable peasant agriculture and food sovereignty",
        "Rural social movements and agroecology: Context, theory and process",
        "Agroecolog\u00eda, territorio, recampesinizaci\u00f3n y movimientos sociales",
        "Agroecology and La Via Campesina II. Peasant agroecology schools and the formation of a sociohistorical and political subject",
        "Agroecologia, mercado e inova\u00e7\u00e3o social: O caso da Rede Ecovida de Agroecologia",
        "Campesina(o) a Campesina(a): Un dispositivo para la masificaci\u00f3n de la agroecolog\u00eda en La V\u00eda Campesina",
        "Campesina a Campesino: Educaci\u00f3n campesina para la resistencia y la transformaci\u00f3n agroecol\u00f3gica",
        "Agroecology and La Via Campesina I. The symbolic and material construction of agroecology through the dispositive of \"peasant-to-peasant\" processes",
        "Agroecological principles and elements and their implications for transitioning to sustainable food systems. A review"
    ],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "San Cristobal de las Casas",
            "@id": "60121765",
            "affilname": "El Colegio de la Frontera Sur",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60121765",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "@id": "60032751",
            "affilname": "Universidade Paulista",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032751",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Mexico",
            "@id": "60032442",
            "affilname": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032442",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "@id": "60028190",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60028190",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Fortaleza",
            "@id": "60021606",
            "affilname": "Universidade Estadual do Cear\u00e1",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60021606",
            "affiliation-country": "Brazil"
        }
    ],
    "funding": []
}