{
    "eid": "2-s2.0-84944929790",
    "title": "Depression, Cytokine, and Cytokine by Treatment Interactions Modulate Gene Expression in Antipsychotic Na\u00efve First Episode Psychosis",
    "cover-date": "2016-10-01",
    "subject-areas": [
        {
            "$": "Neurology",
            "@code": "2808"
        },
        {
            "$": "Cellular and Molecular Neuroscience",
            "@code": "2804"
        },
        {
            "$": "Neuroscience (miscellaneous)",
            "@code": "2801"
        }
    ],
    "keywords": [
        "Antipsychotic na\u00efve",
        "Depression",
        "First-episode psychosis",
        "Gene expression",
        "Immune",
        "Inflammation",
        "Neuroprogression",
        "Schizophrenia"
    ],
    "authors": [
        "Cristiano Noto"
    ],
    "citedby-count": 52,
    "ref-count": 0,
    "ref-list": [],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "affilname": "Universidade Federal de S\u00e3o Paulo",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Londrina",
            "affilname": "Universidade Estadual de Londrina",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "affilname": "Faculdade de Ciencias Medicas da Santa Casa de Sao Paulo",
            "affiliation-country": "Brazil"
        }
    ],
    "funding": [
        "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cientifico e Technologia",
        "Funda\u00e7\u00e3o ABADS",
        "Funda\u00e7\u00e3o Safra",
        "University of East London",
        "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo",
        "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior",
        "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "Universidade Estadual de Londrina"
    ]
}