{
    "eid": "2-s2.0-85122182316",
    "title": "Agroecology and La V\u00eda Campesina II. Peasant agroecology schools and the formation of a sociohistorical and political subject Agroecolog\u00eda y La V\u00eda Campesina II. Las escuelas campesinas de agroecolog\u00eda y la formaci\u00f3n de un sujeto sociohist\u00f3rico y politico",
    "cover-date": "2021-12-01",
    "subject-areas": [
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Geography, Planning and Development",
            "@code": "3305",
            "@abbrev": "SOCI"
        },
        {
            "@_fa": "true",
            "$": "Environmental Science (all)",
            "@code": "2300",
            "@abbrev": "ENVI"
        }
    ],
    "keywords": [
        "Agroecology",
        "CLOC",
        "Education",
        "La V\u00eda Campesina",
        "Political subject",
        "Scaling"
    ],
    "authors": [
        "Peter Michael Rosset",
        "Valent\u00edn Val",
        "Lia Pinheiro Barbosa",
        "Nils Mccune"
    ],
    "citedby-count": 1,
    "ref-count": 69,
    "ref-list": [
        "Agroecology, small farms, and food sovereignty",
        "Scaling up agroecological approaches for food sovereignty in Latin America",
        "Por la democratizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n superior en Brasil: El PRONERA en el marco de la lucha de los movimientos campesinos",
        "As dimens\u00f5es epist\u00eamico-pol\u00edticas da Educa\u00e7\u00e3o do Campo em perspectiva latino-americana",
        "Educa\u00e7\u00e3o do Campo, movimentos sociais e a luta pela democratiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior: Os desafios da universidade p\u00fablica no Brasil",
        "Educaci\u00f3n, resistencia y conocimiento en Am\u00e9rica Latina: Por una teor\u00eda desde los movimientos sociales",
        "Educa\u00e7\u00e3o do Campo [Education for and by the country side] as a political project in the context of the struggle for land in Brazil",
        "Educa\u00e7\u00e3o do campo e pedagogia camponesa agroecol\u00f3gica na Am\u00e9rica Latina: Aportes da La Via Campesina e da CLOC",
        "Movimentos sociais e educa\u00e7\u00e3o do campo na am\u00e9rica latina: Aprendizagens de um percurso hist\u00f3rico",
        "La Educaci\u00f3n Aut\u00f3noma Zapatista en la formaci\u00f3n de los sujetos de la educaci\u00f3n: Otras epistemes, otros horizontes. Revista Intersticios de la Pol\u00edtica y de la Cultura",
        "A forma\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na territorializa\u00e7\u00e3o contra-hegem\u00f4nica: A experi\u00eancia da Via Campesina Sudam\u00e9rica",
        "Transnational agrarian movements: Origins and politics, campaigns and impact",
        "What is a dispositive?",
        "Sobre educa\u00e7\u00e3o do campo",
        "Post-scriptum sobre las sociedades de control",
        "Soberania alimentar como territ\u00f3rio",
        "El socialismo y el hombre en Cuba",
        "Agroecology as a territory in dispute: Between institutionality and social movements",
        "La Resignificaci\u00f3n Campesinista de La Ruralidad: La Universidad Rural Paulo Freire",
        "Scaling up sustainable agricultura. Lessons from the Campesino a Campesino movement",
        "Taking agroecology to scale: The Zero Budget Natural Farming peasant movement in Karnataka, India",
        "La agricultura campesina sostenible puede alimentar al mundo",
        "La V\u00eda Campesina: The birth and evolution of a transnational social movement",
        "Del conflicto de modelos para el mundo rural emerge la v\u00eda campesina como movimiento social transnacional",
        "Di\u00e1logo de saberes in La V\u00eda Campesina: Food sovereignty and agroecology",
        "Los mediadores pedag\u00f3gicos y la territorializaci\u00f3n de la agroecolog\u00eda",
        "Agroecological formaci\u00f3n in rural social movements",
        "Mediated territoriality: Rural workers and the efforts to scale out agroecology in Nicaragua",
        "The long road: Rural youth, farming and agroecological formation in Central America",
        "Teaching the territory: Agroecological pedagogy and popular movements",
        "Agroecology and radical grassroots movements' evolving moral economies",
        "Learning as territoriality: The political ecology of education in the Brazilian land less workers' movement",
        "Food sovereignty education across the Americas: Multiple origins, converging movements",
        "Critical Food Systems Education and the Question of Race",
        "Bringing agroecology to scale: Key drivers and emblematic cases",
        "La Agroecolog\u00eda: Puntal de la soberan\u00eda alimentaria",
        "Re-thinking agrarian reform, land and territory in La V\u00eda Campesina",
        "Social organization and process in bringing agroecology to scale",
        "The Campesino-to- Campesino agroecology movement of ANAP in Cuba: Social process methodology in the construction of sustainable peasant agriculture and food sovereignty",
        "Rural Social Movements and Agroecology: Context, Theory, and Process",
        "Agroecolog\u00eda, territorio, recampesinizaci\u00f3n y movimientos sociales",
        "La formaci\u00f3n en agroecolog\u00eda y sus diferentes niveles de territorialidad: Pensando desde la aportaci\u00f3n de Jos\u00e9 Antonio Costabeter",
        "Movimientos sociales, formaci\u00f3n pol\u00edtica y agroecolog\u00eda",
        "Agroecolog\u00eda y La V\u00eda Campesina I. La construcci\u00f3n simb\u00f3lica y material de la agroecolog\u00eda a trav\u00e9s de los procesos de \"campesina(o) a campesina(o)\""
    ],
    "affiliation": [
        {
            "affiliation-city": "Fortaleza",
            "@id": "60021606",
            "affilname": "Universidade Estadual do Cear\u00e1",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60021606",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "San Cristobal de las Casas",
            "@id": "60121765",
            "affilname": "El Colegio de la Frontera Sur",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60121765",
            "affiliation-country": "Mexico"
        },
        {
            "affiliation-city": "Sao Paulo",
            "@id": "60032751",
            "affilname": "Universidade Paulista",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60032751",
            "affiliation-country": "Brazil"
        },
        {
            "affiliation-city": "Bangkok",
            "@id": "60028190",
            "affilname": "Chulalongkorn University",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60028190",
            "affiliation-country": "Thailand"
        },
        {
            "affiliation-city": "Burlington",
            "@id": "60009500",
            "affilname": "University of Vermont",
            "@href": "https://api.elsevier.com/content/affiliation/affiliation_id/60009500",
            "affiliation-country": "United States"
        }
    ],
    "funding": []
}